---
title: 風姿花傳
layout: post
lang: zh-Hans
category: flowers
depth: 2
date: 2011-03-16 00:07:00
---

### Chapter 7

弃天很生气也很火大，但第一时间还是以救治鬼之国的人民为主，接连着医治了几个人，还有自己的曾孙子，不过…孙媳妇没有救了，看着自己的孙子陷入情绪的最低点，弃天恨不得把朱武抓起来好好的痛揍一顿。


经过黥武的解说之後，弃天大约知道了目前的情况，为了让自己的孙子好好的冷静一下，弃天重回王位，主持大局，把一度混乱的鬼之国给稳定了下来。之後替孙媳妇如雪办丧礼，才发现爱孙被封印在皇宫内，竟然无法替自己的妻子送最後一程，一想到这里，弃天一整个火就烧的更旺了，但因为太多事要处理，所以弃天也没有办法在这个时间点帮爱孙解封印。


等丧礼结束之後，弃天就去找螣邪郎，没有想到让他看见…孙子和情人正在…亲热？


螣邪郎被吞佛童子又亲又咬着，衣服被吞佛拉开，弃天虽然看着，但是先解开封印才是要紧的。所以他开口了：。

「可以等一下吗？」两人停下手吃惊的看着白帝，而弃天忍着笑意看着完全石化的两人。

「…」

「螣邪郎先借我一下吧。你跟我来…」弃天说完就带走了螣邪郎，留下吞佛童子一个人在床边吹冷风…。


天魔池边


「爷爷…」

「我都已经听黥武和我说了…把手给我！」螣邪郎将手给了弃天，弃天牵着螣邪郎的手，两人全身都起了光芒，螣邪郎感到体内一阵发热，之後黑色的封印就浮了出来，之後封印就碎了，弃天解开了螣邪郎的封印。

「闭上眼睛…」弃天微笑着说，螣邪郎闭上了眼之後，他感到了力量流入了自己的体内，自己的肉体十年没有运作，体内的经脉早已闭塞，那力量助螣邪郎通了全身的经脉，体能不用再训练就恢复了十成十，之後又有一股强大的力量再流入自己的体内…。
螣邪郎吃惊的张眼：「爷爷…」

「我给你力量，补你这十年没有修练的力量，以後就没有能欺负你了…」弃天意有所指，螣邪郎红了脸。


这时侯吞佛童子走了进来，看到螣邪郎正红着脸被弃天握着手，他的脸色更铁青了。

「如果你还能让做到我孙子直不起腰来…也算你厉害了…」弃天这麽一说完，螣邪郎脸像被炸到一样的红，所以气炸的螣邪郎二话不说，就开扁吞佛童子，两人打成一团。


看着孙子如此的幸福，所以弃天决定不打搅这两人了，所以就悄悄的离开了，把空间留给这两人。


待一切混乱都回归正常之後，当然最首要的部份就是开国事会议，这个如雪的仇非报不可！所以弃天就一同出席了国事会议。

人才坐下来，朱武就回来了，弃天看到朱武回来，他马上就爆炸了，正所谓新仇旧恨都一起上来了。一个气劲就扫了过去，就让朱武先趴在地上。


「公公…」九祸很吃惊，他们一进来就见到弃天坐在王位上，两人都还没有开口，白帝就变化成黑帝，力量就扫过来了，接下来弃天就冲向前开打了。

「你给我死到那里去了！你不知道我们差一点被秒杀吗！」弃天左右开攻，打的朱武倒在一边。

「我才要问你这段日子你躲到不见蛋是怎样！不要我养你了吗！」朱武不客气的反击。

「谁要你养了！我有孙子养就好了！」弃天直接把朱武过肩摔，外加阿基里斯腱固定，让朱武在地上痛的唉唉叫。

「你自己给我添的麻烦还不够多，现在有帮一点忙就自得意满了吗！」朱武痛的一个转身化解掉攻势，不过因为一开始他就居於下风，所以很快就被弃天一个龙卷脚就摔在地方，被折了腰。

「你把国家交给你，不是要你用来折磨我的爱孙！」

「你都可以带头跑了，我就不能跑吗！」

「歪理！」

「你才歪理！」


弃天和朱武打成了一团，两人的对话也越来越偏离主题，听的众人都黑线连连，这时九祸摇着头，真不知道要怎麽阻止这对笨蛋父子，而螣邪郎黑着脸走上首位：「随他们闹吧！不理他们了…开会！」

「…这叫上梁不正下梁歪吗？」黥武滴咕着，众人点头咐和。


两人越打是越激烈，到最後是螣邪郎忍不住了，他对外面大吼：「打够了吗？打够了就进来开会！」


听到爱孙的叫唤，弃天就松了手丢下朱武，开心的跑进来坐好，朱武脸色铁青的也跟了进来，脸上当然精采。待大家都坐好之後就开始讨论问题。


「这支隐形大军来自於那里呢？是谁派出来的？苗头全指像学海！但学海怎麽可能会有这样的军队？」螣邪郎提出他的问题。

「这支军队不是这世界的东西。应该是来自於异次元：死国。」弃天说。

「死国又为什麽和学海有关连呢？而且…非本世界的生物为什麽能出现在本世界？」吞佛问道。

「我想…学海应该死国的东西，有媒介招唤他们。」弃天又说。

「重点是怎麽让他们现形？」袭灭天来问。

「圣光能让他们现形！弃天大帝那天帮了我们。」全部的人又看向弃天，弃天此刻是白帝形像，他微笑着点头说：「我只能让圣光照亮於大地，没有办法一口气清除他们，上次之所以可以这麽做，是因为范围不大…我力量有限。」

「你不是神吗？这麽没用！」朱武冷啍。

「光揍你我就用了不少力量了！所以才没有办法阿！」白帝冷笑着变成了黑帝，那冷冷的笑意让众人都凉了脚底。


这时侯有使者来报，玄宗国的国主来访。


「国主？」众人都愣了一下，一国之主怎麽这麽大胆来到别人的国家？而弃天感到不妙，玄宗国的国主，苍怎麽会来到这里…现在他也无法离开，看来…他是鬼之国的始祖这件事，是瞒不住苍了。


就算现在以白帝之姿出现在苍的面前，但弃天相信…苍一定一眼就看出自己的身份…

该怎麽办呢？弃天第一次有坐立难安的感觉，但现在也只能以不变应万变了。

身为国主的螣邪郎不让人待慢玄宗国的国主，带着众人进入接见大厅。因为始祖和上任国主都在，所以螣邪郎让弃天坐上首座，在让人搬来一张大椅放在首座的前面让朱武坐，自己则站在朱武的斜前方。


玄宗国的国主领着一队人马就进入了大殿，大家一抬头见到上方的阵帐全傻了眼，尤其是玄宗国的国主：苍。

苍看着坐在首位的弃天大帝，那个人…那眼神…就算是以白帝之姿出现，可苍不会认错的…这个人是…弃天…那个无良商人！怎麽可能？苍脸色一下子就白了，而坐在首位的弃天也知道，苍是认出自己了…


「我是鬼之国的国主螣邪郎，欢迎玄宗国国主带队到来！这位是我父亲，上位是我祖父。」


苍忍着满腔的苦意，他只能不动声色的点头：「我就开门见山了，我国受到了隐形杀手的攻击，因为对方只选重要官员，所以我们虽然国家尚未受到重创，但高官死了不少，整个国内中枢差点停摆。一来我是来求源，二来我也收到了消息…贵国的情况和我们差不了多少…皇后逝世深感哀道。」


「谢谢关心，我们也正在讨论这支隐形杀手！相关消息我们会告知。」螣邪郎让人取来了杀手的相关资料，让人拿给了苍。
苍发现自己在发抖，但他还是强忍着，伸手接过资料之後，突然空间变动让大家都退了数步，这时在大殿的中心变异的空间浮出了影像…一个黑色的人影就这样出现在大家的面前。


「…太学主？」去过学海的人见过太学主的人，叫了出来！这一叫就表示了这一切的主谋真的是太学主。


「吾仍死神！」那影像慢慢的开口，这一开口让大家都倒抽了一口气，一股黑暗的力量就横扫众人，众人防备不及但及时的一股圣光就护住了众人。弃天皱着眉头开口：「死神？下界的神只？你看来并不像他。」

「…你是谁！竟敢污辱我的名。」太学主一抬头就看到了弃天，他先是愣了一下之後，就张大了眼确认眼前那个发着圣光护住众人的人。那个人的光芒除去了太学主的黑暗力量。

「神祉不该有凡人之躯，你是在ｃｏｓ死神吗？」弃天冷笑。

「…天帝？好久不见了…有多久了？几千年…几万年？」当太学主这麽说的时侯，众人都倒抽了一口气，而苍的神色更难看了。弃天没有想过会以这样的方式，把自己的过去让苍知道。所以弃天的脸色沉了下来。

「我已经不在是天帝。」弃天也只能冷淡的回应。

「你既不是天帝，我怎麽不可能是死神？」太学主冷笑着，他又接着说：「而你…看来很虚…你的神格…正在崩毁。」

「我一样能把你踹回死国去！」弃天因为情緖变化，一下子就变成了黑帝，这样的改变让玄宗国的看的瞠目结舌，弃天沉着神色，他发现苍的眼里写上了弃天从来没有看过的情緖，他一整个就想把太学主给杀了，所以弃天现在所散发出来杀气，比死神的还要强。

而太学主淡淡的笑了，他说：「毁灭之神的样子…哈！听说…天帝杀了毁灭之後封印了六界天，让“转轮”自由之後产生了这个世界…没有想到毁灭之神竟然是溶在天帝的体内，因为如此天帝的神格才会崩坏吗？」

「我不想和你讨论这个问题…基本上我和毁灭之神本来就同一人…」弃天似乎又冷静了下来，又恢复白帝的样子，他坐正了身体，顿了顿之後又说了：「不管过去…现在是你想要毁灭这个世界吗？我的子孙不会放任你这麽做的！」反正无所谓了不是吗？


太学主扬起眉没有说话，弃天像是想起了什麽，冷笑了出来。


「你就洗好屁股让我踹吧！」又转化为黑帝之後又说了：「对了…你放弃六铢衣了吗？听说你当年追他追的紧！」

「你知道六铢衣再哪里？」太学主突然吼了出来，而黑帝知道他想法是对的，所以冷冷的笑着故意的回应道：「知道阿…前几天还和我一起吃饭呢！呵呵…你见不到他的！」

「你！」太学主一整个跳起来，看来想要杀过来，弃天更坏心的对太学主笑着奸诈。

「你洗好屁股等我吧！」弃天手一挥就挥去了影像，空间又恢复了正常。


螣邪郎是第一个回过神的，他抬头看着虽然带着微笑，但身上冷意可会杀人的弃天，又转头要大家回神，他也注意到苍的神色并不好。


「玄宗国国主…你没事吧…」


苍回过神来，苦笑回应：「谢谢！我没事！现在也不用讨论了，凶手就是太学主。贵国是准备开打了。」一切还是国事为重。

「这是当然！鬼之国的铁骑会踏平学海！」螣邪郎自信的说道。

「那麽…等我的消息，我回国与其他大臣讨论之後，会再与贵国商讨。」苍对螣邪郎点头之後，就领着自家人离开了…。


「国主…你不确定一下吗？」离开前，翠山行问道。因为那个白帝就像小时侯，救过他的人。

「确定什麽？确定那位大神是弃天吗？他看起来像是那个开便当店的老板吗？现在…我不想讨论和国家没有关系的问题。」苍说的很冷淡，但他的心在淌血。说完…苍就白着神色领着众人离开。


看着苍离去的背影，弃天有说不出的苦，弃天最後想要和苍好好的谈一谈。接下来的会议讨论，弃天只是默默的听着，他并没有多说些什麽了。


待会议一结束，弃天就消失在皇宫内，他利用了他的神力飞到了苍所在的驿站。
弃天浮在驿站的上空，他看着在苍的房间门口，苍的房间内还亮着灯，看来还没有要睡，门口有守卫。弃天想了一下，手指一弹就放倒了守卫。他来到了苍的房门口，迟疑了好久，最後还是推门而入。


苍正坐在窗边看着文件，他似乎没有吃惊弃天的到来。弃天关好了门，来到了苍的身後。

「苍…」

「弃天大帝怎麽会来到这种地方呢？有失你的身份喔！」

「苍！」弃天冷哼了出来，而苍抬起满眼血丝的双眸，他瞪着弃天。

「你到底是谁？是鬼之国徫大的弃天帝，还是那个无良商人弃天？还是那个会抱着我谈情说爱的弃天？」

「苍…你听我说！」

「听你说什麽呢？说这些身份都是你吗？以前我要是问起了你的过去，你总是把话题转开！原来我这麽努力想要追上你，结果我是个笑话！你是个神也！难怪是仙人的六铢衣会和你有交集。」

「苍！我不想说是因为我已经不想当什麽神了，我就不要这一些才会离开鬼之国，就算我是神又如何呢？我的神格已经不存在了阿！在你的面前的人就活活生站在你面前，不是神也不是鬼之国的始祖，只是一个你口中的无良商人和一个深爱你的男人！」弃天说的很激动，而苍别开脸不在看弃天。


过了好一会儿，苍才开口：「我一直以你为目标，我希望能成为匹配你的人，所以一直努力到现在，我不想一直处於被你帮助的情况，我希望我有一天能反过来照顾你、帮助你。弃天…我爱你…一直…只是…」苍停顿了下来，他双眼里并没有泪水，只是有着沉痛的神色。

苍爱了这个人这麽多年，为了这个男人努力了这麽多年，结果却发现这个男人立於顶端是自己永远也达不到的地方，这是多麽大的打击。


「原来你是个“神”！」苍苦笑了出来。

「我已经不是了！」弃天帝把苍转过来面对着自己：「因为你…我已经成为凡人…苍…」

「是吗？」苍眼里的苦涩让弃天放开了苍。


两人又安静的好一会儿之後苍说了：「回去吧!回去鬼之国…今後…我们应该不会再见面了…」


<br/>

<br/>

苍说完之後，两人都沉默下来，弃天静静的看着苍，苍的眼里写着满满的伤痛和坚定，弃天深深的吸了一口气之後，他转身离开。

拉开门之後，弃天又回过头来：「苍…我说过！我不会在放开你，所以…你等着吧…现在是非常时期，等把学海的事解决之後，我会再来。」

「我不会再和你见面的！」苍快要哭出来了，他觉得他的心好痛。

「是吗？那麽…解决学海的事之後，你们最好加强一下你们的军队，因为我会让鬼之国的大军踏平玄宗国。」

「你！」苍张大了眼，他没有想到弃天竟然会这麽做。

「不要觉得不可能，我是鬼之国的始祖，我真的要做什麽，是没有我办不到的事，而且…你不要忘了，我手上的产业要是全部收手…你们国家会发生什麽事呢？所以…苍…你等着。」弃天说完就离开了房间，苍整个人软坐在椅子上，刚才…弃天说了什麽？他要侵犯玄宗国？
这时侯翠山行发现了异样跑了进来，发现苍还好好的就松了一口气。他又看了看四周，这个房间里有个熟悉的味道。

「刚才…弃天在这里？」

「…没有。」苍闭上眼。

「大哥…你就不要再钻牛角尖了，弃天是鬼之国的始祖又如何？他还是那个弃天不是吗？你们在一起这麽多年了，难道就无法体谅对方吗？」

「现在我不想谈这些，去休息吧！」苍说完就把翠山行赶出去。翠山行离开之後，苍扶着额头，陷入了前所未有的自我厌恶。


苍觉得自己长久以来的努力，都是为了弃天，自己希望能成为匹配他的人，可是…当自己以为已经达到这个目标的时侯，能和弃天平起平坐过个幸福的日子的时侯，弃天竟然变成了神，还是鬼之国的始祖？这让苍无法接受！虽然…翠山行说的苍都懂，两人都在一起多久了？身份有什麽问题呢？两人之间风风雨雨也这样走过来了，为什麽这个时间点还会发生这样的事？

苍觉得两人之间不该有任何的秘密，成为伴侣的第一要件就是互相信任不是吗？就算弃天的过去是个神只又如何呢？如果一开始就互相坦诚，也许自己的反弹就不会这麽大，但是…话又说回来，如果一开始就知道弃天是高不可攀的人，那麽…还会和他在一起吗？

现在…弃天说的…会踏平玄宗国，这不是在开玩笑，而且…苍现在回忆起来，他之所以国主当的稳，国家的经济稳定是一大主因，而让玄宗国有大量税收的企业，是弃天的产业。也就是说：弃天要是倒台还是抽手，无疑让玄宗国陷入了极大的危机。


「弃天…」苍陷入了两难，是为了自己的感情，还是为了玄宗国？为什麽到最後会变成这样的情况？


苍很爱弃天，第二次在一起之後，苍就没有想过两人会分开，因为他信任弃天，就算完全不了解弃天的过去，苍也很信任弃天。可是…弃天连最简单的坦诚都做不到，那…这些年来…苍在弃天的心里又算什麽？

提出分手，最主要的…除了苍身为国主这个身份之外，还是弃天的身份。对方是一国的始祖，而且…弃天有家庭，他有儿子有孙子…这更让苍无法接受，因为…有儿子就代表弃天有妻子，那…自己是不是成了破坏别人家庭的第三者？就算弃天的妻子不在了，那麽…他的儿子们能接受自己吗？


「我该怎麽办…」苍抬眼看到桌上的文件，是进攻学海的相关文件，也许…现在不是思考这个问题的时侯，该注意的…是学海。

苍回到玄宗国之後，马上就招开会议，全部官员一致通过进攻学海，维护国家主权，而且学海是个历史长久的国家，也是世界书库！为维护正统，要让学海恢复以往的中立国。
会议通过攻打学海的消息传入了鬼之国，两国全力备战，而且…苍这次竟然不顾大家的反对，他要亲自领兵上战场。

苍坚持要去，其实是自己的私心，他并没有说出弃天和他的事会给玄宗国带来什麽样的子麻烦，苍希望这件事还有转机。


备战让国内显的很紧张，但也全国动员了起来，玄宗国由苍领军，带上大军共三十万，另一边鬼之国兵分四路，由朱武领军、配上护国大将军吞佛童子、阎魔旱魃、及黥武，四人各领十万大军，四十万大军就这样兵分四路，包围了学海，进行最终决战。


而学海也以隐形大军做为回击，但是…隐形大军已经失去了隐形的能力，因为弃天的关系。


弃天帝，一身雪白的身影出现在两国联军的军队前，苍看着如此圣洁的形像的弃天，心里浮上了极大的不安。两军对峙，太学主一人就站在他们的面前，可是他们知道，太学主的身後，可是有“东西”存在的。

太学主并不急的攻打，他到要看看眼前的人有什麽本事，就算他是天帝又如何，神格崩毁的神有什麽作用？太学主比任何人都知道神格崩毁的感觉，所以他冷笑以对。


弃天帝，曾为众神之首，此刻的他身上发散着光芒，他的出现让本来战云密布，并且学海那边充满黑暗之气息的气氛，全就消去了。而消去的同时，也让太学主皱起了双眉。
没有想到弃天神格崩毁如此，还有这般的实力，不过…就是要“强”，游戏才会显的好玩。


「哈哈哈…」太学主笑了出来，他手一挥大军就开打了，这一刻弃天全身散着白光，背後似乎扬起了羽翼，整个人就浮上了天空，自他身上散出的光芒，让隐形大军现了形，现了形的大军就没有什麽好怕的！两国联军也发动攻势。


苍抬头看到那如太阳一般存在的弃天，他心里一紧把注意力全放在战场上，现在可不是分心的时侯。

另一边，太学主知道弃天是这次战争最大的阻力，如果能把弃天杀了，就没有人能阻止他的隐形大军，所以他挥起末日神话，运起死神之力，冲向了弃天。


弃天此刻圣母之像伸手一张就张起了防护网，末日神话一击中就激起了强大的火花。连砍数刀，太学主近不了弃天的身。

弃天从来就不是会让自己处於防守的情况，所以他防护网一放开，就是毁灭之神之姿态，太学主再挥数刀直接向弃天而来。

「神之焰！」弃天不客气的反击。

<br/>

<br/>

两人在天空交击出火花，末日神话不为是太学主打造的武器，一口气连连突破了弃天的气劲，一刀击中了弃天的腰，但弃天身为毁灭之神，这样的攻击怎麽可能有效果，他可是个神只，凡间的武器怎麽可能伤的了他，所以弃天一手抓住了末日，强大的神力在手上集结，一掌就把太学主打下了云层。


弃天拔出了末日，看了这把武器一眼，一张手就让末日神话化为虚无。但这一次的攻击让弃天是真的生气了，他飞了下来，全身气劲一扬，一招神之岚就直扫太学主的中军，一口气重创了学海的军队，让两国联军快速的突破了这支不能隐形的大军。


没有想到这时侯太学主化出了另一把武器，竟是上古神器“孤星”，这是死神的武器，他挥动着孤星向弃天而来。弃天知道这把武器非同小可，这是一把能杀神的武器！所以弃天提起了全身气劲，要接下这一击！


碰！一声两人力量交接，击出强烈的火花，弃天突然感受到他的气息不稳，他的神力果然到极限了，但还是赢了太学主一点，因为再怎麽样，弃天是个神，太学主只是个“人”，所以这次太学主吐了血，又下沉下去，弃天乘胜追击掌力再起，这一掌又把要再次攻击的太学主给轰了下去。


轰！的一大声，太学主被压入了地面下。


但这一击让弃天也支持不住了，整个人倒了下来，在下面的苍，一直都在注意上面的战斗，他气劲大开连扫开几只魖，看到弃天从天上掉下来，他叫了出来：「弃天！！」


这时侯金龙现身，是六铢衣！他及时接住了弃天，弃天在这一刻又化为白帝之姿。苍才松了一口气，但不知道为什麽，他竟然会有这样子的想法，如果…是自己去接弃天，该有多好？他在这个时侯还会有妒意？苍摇头甩去了想法，专心於眼前。


太学主站了起来，抬眼一看到六铢衣扶着弃天的时候，他整个人就发狂了，他愤怒又嫉妒，为什麽六铢衣能这样子的看着那个弃天，为什麽六铢衣从来不看自己？为什麽六铢衣能这麽关心那个弃天，为什麽连个笑容也不给自己！


太学主狂笑了出来，理由很简单…因为六铢衣从来没有爱过自己，不管是前世还是这一世，都一样！六铢衣的眼里永远只有那个…天帝！那个可恨的人！不就是把上古世界都丢弃的人，为什麽还能抓住六铢衣的全部心思？


太学主张大了身上的死神之力并全力放出，他要打开死国，把两个次元撞在一起，把眼前的这一切都给毁了！


整个世界因为次元相撞而引发了地震和海啸，在战场的上空开了一个大门，大门正要打开，两个世界之间的空间开始扭曲，因为太学主不是打开道路，而是让两个次元硬碰硬，两个次元和这个世界会消灭。


「这是！」弃天转身看着大门，他第一个反应就是再看往下，看到苍正在稳定自己的脚步，就在这个时侯大地裂开了，苍所在的那一支军队全掉了下去，弃天身形一转，他化到了苍的面前，伸手把苍抱入了自己的怀里。苍被弃天抱住，他也伸手抓紧了弃天。


两人紧紧相拥…。


「我不管你是谁了…只要你在我身边…」苍吼了出来。


弃天抱紧了苍，他再摧神力，把全部的人都救了上来，这时太学主再挥孤星而来，六铢衣伸手要挡下攻击，太学主发狂的砍过来，却停在六铢衣的面前，六铢衣背後的天启卷轴发出了光芒，六铢衣格开了太学主的攻击，他把天启丢给了弃天。


「这是？」弃天手一握就知道这是什麽，这是曾是自己的神杖：瓦思权杖。瓦思权杖指引着转轮的方向，末端为三头长枪，砍断任何影响转轮的拉力…也是唯一能杀死神只的武器。当年，弃天用这把武器杀死了全部的神只，用牠砍断所有次元连结，也斩了自己和转轮的连结，但那时已经断了几截，弃天没法杀了自己，只有封了天界让自己一人在宇宙沉睡…


弃天没有想到…还有碎片在六铢衣的身上。


「弃天！」苍看到六铢衣被太学主挥开了去，往他们冲过来。弃天把苍用光芒包了起来，没有经过问过苍，就把苍推出了战圈。

「弃天！你！不要～」苍叫了出来，但已经被弃天推出了战圈外，弃天握紧了权杖，他曾是天帝，大地创造再生的母神，这一刻他让权杖再生，强大的光芒让白帝的背部张起了如羽翼般的光芒，太学主的孤星击向了白帝，却被化消了攻击，白帝手上化出强大的虚无之力，因为这才是真正完成天帝，掌一挥就打飞了太学主。


之後白帝浮了起来，往死国之门而去，只要把死国毁去，这个世界就会安好。这一次太学主用尽了全部的力量，他飞向弃天，追着弃天的脚步，要和弃天玉石俱焚，弃天转过身，神杖一挥，重击太学主，太学主化为血红一片沉入地底。


弃天再转头，他看到了苍挣开了他的光罩，弃天笑了…口里说着只有苍看的懂的言语…


我爱你…


「不要啊～～」苍尖叫了出来，弃天神杖一挥就击向了死国之门，整个大地又天摇地动，死国之门被弃天破坏了，但神杖并不是完整，只是碎片再造，所以这次攻击之後也灰化了，而弃天这一刻…神力也用尽了…


他掉了下来…


「伏天王！降天一！盘古开天阵！」苍运起了强大的道法，稳下了地震，他用了全部的力量，要飞奔过去弃天那边，提起了全身的气，好承受弃天掉落的冲击，却发现…

苍的确是接住弃天了，但是…竟然没有任何的重量和冲击，两人下降到地上的时侯，苍想要再度抱紧弃天已经办不到了，因为弃天变的很透明，苍伸手只有摸到了空气…


「弃天…弃天…」苍真的从来没有想过，弃天真的不见的时侯，会是什麽样子的世界，弃天说他神格崩毁，苍从来也没有相信过，但此刻弃天就要化为虚无。太过份了…自己真的太过份了，他怎麽能这样对待弃天？为什麽自己就非要到这种时刻才会感受到？是因为以前太过幸福了吗？被弃天宠爱到最後已经变成了理所当然了吗？


「我爱你…」弃天笑着伸手抚着苍…


四周围杀声不断，学海溃不成军，大获全胜的号角声响起，苍却什麽也听不到了…。
